# Guide Ufficiali

Assicuratevi di usare la documentazione corrispondente alla versione in uso di Electron. Il numero di versione deve essere parte dell'URL della pagina. Se non lo è, probabilmente state utilizzando la documentazione di un ramo di sviluppo che può contenere modifiche alle API che non sono compatibili con la versione di Electron in uso. Per visualizzare le versioni precedenti della documentazione, è possibile [navigare per tag](https://github.com/electron/electron/tree/v1.4.0) su GitHub aprendo il menu a tendina "Switch branches/tags" e selezionando il tag che corrisponde alla versione in uso.

## FAQ (Domande frequenti)

Alcune domande vengono poste molto spesso. Cercate con attenzione questa lista prima di sottoporre una nuova domanda:

* [Domande frequenti su Electron](faq.md)

## Guide e tutorial

* [Riguardo Electron](tutorial/about.md)
* [Impostazione dell'ambiente di sviluppo](tutorial/development-environment.md) 
  * [Configurazione su macOS](tutorial/development-environment.md#setting-up-macos)
  * [Configurazione su Windows](tutorial/development-environment.md#setting-up-windows)
  * [Configurazione su Linux](tutorial/development-environment.md#setting-up-linux)
  * [Scegliere un Editor](tutorial/development-environment.md#a-good-editor)
* [Creazione della tua prima applicazione](tutorial/first-app.md) 
  * [Installare Electron](tutorial/first-app.md#installing-electron)
  * [Sviluppo Electron in breve](tutorial/first-app.md#electron-development-in-a-nutshell)
  * [Esecuzione della tua App](tutorial/first-app.md#running-your-app)
* [Boilerplate e CLI](tutorial/boilerplates-and-clis.md) 
  * [Boilerplate contro CLI](tutorial/boilerplates-and-clis.md#boilerplate-vs-cli)
  * [electron-forgia](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-forge)
  * [electron-builder](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-builder)
  * [electron-react-boilerplate](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-react-boilerplate)
  * [Altri strumenti e Boilerplate](tutorial/boilerplates-and-clis.md#other-tools-and-boilerplates)
* [Architettura Applicazione](tutorial/application-architecture.md) 
  * [Principali Processi e di Rendering](tutorial/application-architecture.md#main-and-renderer-processes)
  * [Usare API di Electron](tutorial/application-architecture.md#using-electron-apis)
  * [Usare API Node.js](tutorial/application-architecture.md#using-nodejs-apis)
  * [Usare Moduli Nativi Node.js](tutorial/using-native-node-modules.md)
  * [Strategie di prestazione](tutorial/performance.md)
* Aggiungere Funzioni Alla Tua App 
  * [Notifiche](tutorial/notifications.md)
  * [Documenti Recenti](tutorial/recent-documents.md)
  * [Progresso Applicazione](tutorial/progress-bar.md)
  * [Menu Personalizzati Dock](tutorial/macos-dock.md)
  * [Barra Mansioni Windows Personalizzata](tutorial/windows-taskbar.md)
  * [Azioni Desktop Linux Personalizzate](tutorial/linux-desktop-actions.md)
  * [Scorciatoie da tastiera](tutorial/keyboard-shortcuts.md)
  * [Detezione Offline/Online](tutorial/online-offline-events.md)
  * [File Rappresentato per le FinestreBrowser macOS](tutorial/represented-file.md)
  * [Trascina & Rilascia File Nativo](tutorial/native-file-drag-drop.md)
  * [Rendering Offscreen](tutorial/offscreen-rendering.md)
  * [Supporto per la modalità "Dark" di macOS](tutorial/mojave-dark-mode-guide.md)
  * [Incorporamenti web in Electron](tutorial/web-embeds.md)
* [Accessibilità](tutorial/accessibility.md) 
  * [Spectron](tutorial/accessibility.md#spectron)
  * [Devtron](tutorial/accessibility.md#devtron)
  * [Attivazione dell'accessibilità](tutorial/accessibility.md#enabling-accessibility)
* [Test e Debugging](tutorial/application-debugging.md) 
  * [Debuggare il Processo Principale](tutorial/debugging-main-process.md)
  * [Debug del Processo Principale con Visual Studio Code](tutorial/debugging-main-process-vscode.md)
  * [Uso di Selenium e WebDriver](tutorial/using-selenium-and-webdriver.md)
  * [Test su sistemi Headless CI (Travis, Jenkins)](tutorial/testing-on-headless-ci.md)
  * [Estensione DevTools](tutorial/devtools-extension.md)
  * [Test Automatico con un Driver Personalizzato](tutorial/automated-testing-with-a-custom-driver.md)
* [Distribuzione](tutorial/application-distribution.md) 
  * [Piattaforme supportate](tutorial/support.md#supported-platforms)
  * [Firma Codice](tutorial/code-signing.md)
  * [Negozio App Mac](tutorial/mac-app-store-submission-guide.md)
  * [Negozio Windows](tutorial/windows-store-guide.md)
  * [Snapcraft](tutorial/snapcraft.md)
* [Sicurezza](tutorial/security.md) 
  * [Segnalazione Problemi Sicurezza](tutorial/security.md#reporting-security-issues)
  * [Aggiornamenti e Problemi di Sicurezza di Chromium](tutorial/security.md#chromium-security-issues-and-upgrades)
  * [Avvisi Sicurezza Electron](tutorial/security.md#electron-security-warnings)
  * [Lista di Controllo Sicurezza](tutorial/security.md#checklist-security-recommendations)
* [Aggiornamenti](tutorial/updates.md) 
  * [Implementare un Server di Aggiornamento](tutorial/updates.md#deploying-an-update-server)
  * [Implementando gli Aggiornamenti nella Tua App](tutorial/updates.md#implementing-updates-in-your-app)
  * [Applicando Aggiornamenti](tutorial/updates.md#applying-updates)
* [Ottenere Supporto](tutorial/support.md)

## Tutorial di approfondimento

I tutorial seguenti approfondiscono temi discussi nelle guide sopra elencate.

* [Installare Electron](tutorial/installation.md) 
  * [Proxy](tutorial/installation.md#proxies)
  * [Personalizza Specchi e Cache](tutorial/installation.md#custom-mirrors-and-caches)
  * [Risoluzione dei problemi](tutorial/installation.md#troubleshooting)
* Release di Electron & Feedback Sviluppatore 
  * [Gestione delle versioni](tutorial/electron-versioning.md)
  * [Timeline di Rilascio](tutorial/electron-timelines.md)
  * [Programma Feedback App](tutorial/app-feedback-program.md)
* [Impacchettamento Codice Risorsa App con asar](tutorial/application-packaging.md) 
  * [Generare Archivi asar](tutorial/application-packaging.md#generating-asar-archives)
  * [Usare Archivi asar](tutorial/application-packaging.md#using-asar-archives)
  * [Limitazioni](tutorial/application-packaging.md#limitations-of-the-node-api)
  * [Aggiungere File Scompattati agli Archivi asar](tutorial/application-packaging.md#adding-unpacked-files-to-asar-archives)
* [Test del Widevine CDM](tutorial/testing-widevine-cdm.md)
* [Uso del plugin Flash Pepper](tutorial/using-pepper-flash-plugin.md)

* * *

* [Glossario dei termini](glossary.md)

## Riferimenti API

* [Sinossi](api/synopsis.md)
* [Oggetto Process](api/process.md)
* [Opzioni della linea di comando supportate](api/command-line-switches.md)
* [Variabili di ambiente](api/environment-variables.md)
* [Chrome Extensions Support](api/extensions.md)
* [Ultime modifiche API](breaking-changes.md)

### Elementi DOM personalizzati:

* [Oggetto `File`](api/file-object.md)
* [Tag `<webview>`](api/webview-tag.md)
* [Funzione `Window. Open`](api/window-open.md)
* [Oggetto `BrowserWindowsProxy`](api/browser-window-proxy.md)

### Moduli del processo principale:

* [app](api/app.md)
* [autoUpdater](api/auto-updater.md)
* [VistaBrowser](api/browser-view.md)
* [BrowserWindow](api/browser-window.md)
* [tracciacontenuto](api/content-tracing.md)
* [dialogo](api/dialog.md)
* [globalShortcut](api/global-shortcut.md)
* [SpeseinApp](api/in-app-purchase.md)
* [ipcMain](api/ipc-main.md)
* [Menu](api/menu.md)
* [ElementoMenu](api/menu-item.md)
* [rete](api/net.md)
* [netLog](api/net-log.md)
* [Notifica](api/notification.md)
* [Monitorapotenza](api/power-monitor.md)
* [BloccaSalvaPotenza](api/power-save-blocker.md)
* [protocollo](api/protocol.md)
* [schermo](api/screen.md)
* [sessione](api/session.md)
* [Preferenzesistema](api/system-preferences.md)
* [TouchBar](api/touch-bar.md)
* [Tray](api/tray.md)
* [contenutiWeb](api/web-contents.md)

### Moduli del processo Renderer (pagina Web):

* [Catturadesktop](api/desktop-capturer.md)
* [ipcRenderer](api/ipc-renderer.md)
* [remoto](api/remote.md)
* [webFrame](api/web-frame.md)

### Moduli di entrambi i processi:

* [appunti](api/clipboard.md)
* [riportatorecrash](api/crash-reporter.md)
* [immagineNativa](api/native-image.md)
* [guscio](api/shell.md)

## Sviluppo

Vedi [sviluppo/LEGGIMI.md](development/README.md)